【CX洩私隱】英國律師樓擬提集體索償 料每人追討1.5萬港元

國泰航空隱瞞7個月始自爆洩露940萬名客戶私隱，是否會被歐盟罰巨款成為外界焦點。一間英國律師樓擬採取集體法律行動，認為受害乘客可以歐盟的《通用數據保障條例》（GDPR）向國泰追討賠償。該律師樓稱，每人可按個人情況，追討1,500歐羅（1.5萬港元）賠償不等。

歐盟今年5月頒佈GDPR，外界揣測國泰或因今次事件而面臨多達39億元的巨額罰款，事後歐盟指，GDPR不能應用於條例生效前的資料外洩情況，意味國泰或可「逃過」罰款。不過，英國律師事務所SPG LAW在網頁指，國泰也是英國一間大公司，今次國泰情況更較上月英國航空洩露38萬張信用卡資料更嚴重，又指不少國泰乘客居於專制國家，其個人資料有風險落入政府手上，認為受害乘客有權以歐盟的《通用數據保障條例》（GDPR）向國泰申索。網頁指，估計每人可按個人情況，追討1,500歐羅（1.5萬港元）賠償不等。

《南華早報》則引述SPG LAW大律師Tom Goodhead認為，GDPR適用於國泰今次個案，因國泰早在3月已發現系統有不正常活動，但乘客在GDPR生效後才知悉事件，又稱預計將有數以萬計來自英國、香港、中國及美國的受害乘客提出申索。

不過，報道引述法政匯思召集人蔡騏指，GDPR未必適用於今次事件，因國泰在GDPR生效前已確認乘客資料被外洩。他說，港人可考慮以「感情受傷害」為由，引用《個人資料(私隱)條例》向國泰提出民事索償。

【秩序窪地】英國人擬提集體索償CX泄個人資料，香港只要求修例「泄資料須通報 」

西歐文明中心既秩序, 應要過1000年先可以擴散至東亞秩序窪地 ─ 香港

【明報專訊】國泰航空泄940萬名乘客資料拖延近半年才公布，揭示本港《私隱條例》的漏洞，未有強制要求通報個人資料外泄。本報日前報道，早於2007年私隱專員公署已提交修例建議，要求強制通報，惟當時被政府否決；時任私隱專員吳斌昨日回覆本報查詢時表示，當時確感到失望，現在「熱切希望」政府重新考慮11年前的建議。政務司長張建宗昨回應，不排除會收緊規管。

國泰航空早於3月發現異常，至5月了解有資料被不當取覽，但過程中從未通知任何受影響的人或私隱專員公署，至上周三（24日）才發公布。

政府指對資料使用者造成負擔

私隱專員公署早於2007年底向政制及內地事務局呈交56項修例建議，當中一項為硬性規定資料使用者在個人資料外泄時，通知私隱專員和受影響者。建議其後被否決，指會對資料使用者造成沉重負擔，政府建議先審慎推行自願通報機制。

國泰公布事件後，不少人要求國泰就此賠償乘客，2007年的修例建議內亦已有提及。當時公署留意到條例生效以來，法庭從未就嚴重違反保障資料原則的資料使用者，作出任何賠償裁決，故建議修例，讓專員可有權規定相關資料使用者繳付罰款，及判給當事人補償。

法庭從未就嚴重違例判賠償

惟當時諮詢過程中，有意見指出，沒證據顯示現行制度未能有效運作達至規管，認為不需要擴大專員的權力；又指不宜把執法和處罰職能併於單一機構，建議最終同被否決。

2005年至2010年任私隱專員的吳斌負責建議修例，他昨日以電話信息回覆本報查詢時表示，當時政府於2007年否決強制通報機制及其他建議時，他與同事都感到失望。他形容，當時檢討《私隱條例》的諮詢文件經過認真資料搜集及慎重考慮才提出。

吳斌：歐盟條例行之有效

吳斌說，多次與個人資料相關的事件及情况都顯示，在資料外泄時及時通報的重要。今年5月生效的歐盟《通用數據保障條例（GDPR）》中，有強制規定通報資料外泄事件，吳認為GDPR現時行之有效，故熱切希望（fervent wish）政府可以重新考慮11年前的建議，再次推動修例，增加對個人資料的保護。

吳斌被問到是次國泰泄資料一事的看法時則表示，私隱專員公署正調查，不適宜在此時評論。

張建宗：不排除進一步規管

政務司長張建宗昨會見傳媒時表示，政府高度關注事件，會敦促國泰全面配合政府的調查。就收緊《私隱條例》，他說不排除進一步規管，會參考外國經驗，「看看有沒有空間，或者是如何研究進一步規管這件事」。至於有沒有司局長資料外泄，張建宗稱因私隱問題，不隨便評論，公署與警方會進一步跟進事件。

900萬人，每人$15000,1300億 都係一條港豬o 姐

炒IT狗丫拿

但唔係政府賠，係一間航空公司賠就好甘

你故佢係香港政府咩

國泰市值 HK$402.039 億

一野收皮

又一間証明：

愛支病係絕症！！！！

SPG Law 之前British Airways 類似 dataleak 事件：

BNO係咪仲可以去英國告鳩CX?

國泰收皮連登仔最開心 香港(海南)航空成為最大嬴家

CX扮鬼扮香港嗟，一早玩股權互控，實際咪又係蝈企支航既！！！！

最後點收科

CX CEO有無考慮拜下神

黑成咁，一單接一單

期油單嘢蝕完未呀？

鬼佬唔拜神

CX泄晒你既個人資料

你依家斯德哥爾摩症候群？

八達通公司賣200萬港人轉售圖利

選舉事務處失全港378萬地區直選選民資料

全香港700萬人 全球74億人 國泰失940萬客資料

請問邊樣影響香港人嚴重啲 ?

BNO都唔係英國人

諗住cut cost點知蝕獲金